@inproceedings{Gliosca-Amsili:TALN:2019,
    author = "Gliosca, Quentin and Amsili, Pascal",
    title = "R\'esolution des cor\'ef\'erences neuronale : une approche bas\'ee sur les t\^etes",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Articles courts",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "409-416",
    note = "Neural coreference resolution : a head-based approach",
    abstract = "L'av\`enement des approches neuronales de bout en bout a entra{\^\i}n\'e une rupture dans la fa\c{c}on dont \'etait jusqu'\`a pr\'esent envisag\'ee et impl\'ement\'ee la t\^ache de r\'esolution des cor\'ef\'erences. Nous pensons que cette rupture impose de remettre en question la conception des mentions en termes de syntagmes maximaux, au moins pour certaines applications dont nous donnons deux exemples. Dans cette perspective, nous proposons une nouvelle formulation de la t\^ache, bas\'ee sur les t\^etes, accompagn\'ee d'une adaptation du mod\`ele de Lee et al. (2017) qui l'impl\'emente.",
    keywords = "r\'esolution des cor\'ef\'erences, r\'eseaux de neurones, mod\`eles de bout en bout.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2019/49.pdf"
}
